【統戰英國】華商接觸5英揆遭起底 曾見習總三度現身閱兵

英國《每日郵報》日前報道，一名活躍於英國及其他國家政壇中國商人胡智榮，疑是中國潛伏在西方國家的統戰代表。報道亦提及，有英國軍情六處前情報員撰寫一個名為「中國籠絡精英計劃」（China's Elite Capture）的報告，指中國政府長期操縱英國政治和學術精英，藉此利用他們的影響力。時事評論員劉銳紹接受《蘋果》訪問時指，報道反映中國過去在海外的統戰工作失敗，沒真正做到「理念凝聚」，純粹建基於利益。

其他內文去蘋果睇